  <phrase title="option_explain.lightBoxUniversal" version_id="2020470" version_string="2.2.4"><![CDATA[Etkinleştirilirse, lightbox kaplaması yalnızca mevcut mesaj yerine geçerli sayfadaki tüm mesajlardan görselleri gösterecektir. Lightbox'ın yalnızca mesaj gövdesinde tam boyutta görünmeyen görselleri içereceğini unutmayın.
]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.linkShare" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Tıklandığında, mevcut sayfa bağlantısı panoya kopyalanacaktır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.linkedinShare" version_id="2030036" version_string="2.3.0 Beta 6"><![CDATA[LinkedIn paylaşım düğmesi, kullanıcılarınızın sayfaları LinkedIn bağlantılarıyla paylaşmalarını sağlar.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.loginLimit" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bir kullanıcı 15 dakikalık bir süre içinde 4 veya daha fazla giriş başarısız olursa, kaba kuvvet saldırılarını önlemek için bu yöntem kullanılacaktır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.logoLink" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bir ana sayfa URL'si sağlanırsa, ana sayfa logosunu o URL'ye bağlamak için bu seçeneği seçin. Bu seçenek seçilmezse, logo her zaman Dizin sayfası rotasına bağlanacaktır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.lostPasswordCaptcha" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Robotların kayıp şifre formunuzu doldurmasını engellemek için CAPTCHA korumasını ekleyebilirsiniz.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.lostPasswordTimeLimit" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Sel önlemek için, kayıp şifre istekleri arasında bir gecikme isteyebilirsiniz. Kullanıcıların beklemesi gereken saniye cinsinden bir süre girin.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.maxContentSpamMessages" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Kullanıcılar yalnızca bu kadar mesajı başarıyla gönderene kadar mesajları spam olarak kontrol edilecektir. Tüm spam kontrollerini devre dışı bırakmak için 0 kullanın.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.maxContentTags" version_id="1050010" version_string="1.5.0 Alpha"><![CDATA[Bu, bir içeriğe uygulanabilecek maksimum etiket sayısını kontrol eder. Bu sınırı devre dışı bırakmak için 0 kullanın.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.maxContentTagsPerUser" version_id="1050010" version_string="1.5.0 Alpha"><![CDATA[Bir içerikteki maksimum etiket sayısını kontrol etmenin ötesinde, tek bir kullanıcının sistemi kötüye kullanmasını önlemek için her kullanıcının uygulayabileceği etiket sayısını sınırlandırabilirsiniz. Bu sınırı devre dışı bırakmak için 0 kullanın.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.maximumSearchResults" version_id="2000370" version_string="2.0.3"><![CDATA[Bu sayı, izinler dikkate alınmadan önce bulunacak maksimum arama veya yeni bulma sonuçlarının sayısını yansıtır. Bunu çok yüksek ayarlamak performans sorunlarına neden olabilir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.membersPerPage" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Kayıtlı üye listesinin ve çevrimiçi üyeler listesinin her sayfasında gösterilecek üye sayısını sınırlandırın.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.messageMaxImages" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Mesaj başına sınırsız sayıda görsele izin vermek için 0 kullanın.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.messageMaxLength" version_id="2020570" version_string="2.2.5"><![CDATA[Bir mesajda olabilecek maksimum karakter sayısı. Bu BB kodunu içerir. Bu değeri çok büyük ayarlamak veya tamamen devre dışı bırakmak performans sorunlarına neden olabilir ve önerilmez.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.messageMaxMedia" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu sınırı devre dışı bırakmak için 0 kullanın. Sınırı devre dışı bırakmak veya çok yüksek ayarlamak önerilmez, çünkü çok sayıda medya gömme tarayıcı performans sorunlarına neden olabilir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.messagesPerPage" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Görüntülenecek bu sayıdan daha fazla mesaj olduğunda, sayfa 2, sayfa 3 vb. olarak ayrılacaklardır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.moderatorLogLength" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Moderatör günlüğü kayıtlarının saklanacağı gün sayısı. Kayıtları kalıcı olarak saklamak için 0 kullanın.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.multiQuote" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu sistemi etkinleştirmek, birden fazla sayfadaki birden fazla mesajın seçilmesine ve tek bir cevapta alıntılanmasına olanak tanır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.newsFeedMaxItems" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bir kullanıcı haber akışını görüntülediğinde alınacak maksimum haber akışı öğesi sayısı. Ayrıca kaç tanesinin önbelleğe alınacağını da kontrol eder. Daha yüksek sayılar hem depolama hem de işleme süresi açısından daha fazla kaynak gerektirir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.newsFeedMessageSnippetLength" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Mesajların metni haber akışı öğelerinde görüntülendiğinde, burada belirtilen uzunluğa kırpılacaktır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.oEmbedCacheRefresh" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[0'dan büyük bir değer girilirse, sistem tarafından önbelleğe alınan oEmbed verileri bu kadar gün geçtikten sonra yenilenecektir. 0 değeri girilirse, oEmbed verileri yalnızca önbellek girişi sona erdiğinde güncellenecektir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.oEmbedCacheTTL" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Sisteminizden kaldırılmadan önce alınan oEmbed verilerinin saklanacağı gün sayısını girin. oEmbed verileri bu süreden sonra tekrar istenirse, otomatik olarak tekrar alınacaktır. oEmbed verilerini süresiz olarak saklamak için 0 kullanın.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.oEmbedLogLength" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Referans alınan oEmbed verisi için en son istekten sonra oEmbed günlüklerinin ne kadar süreyle saklanacağını kontrol eder. Günlükler yalnızca oEmbed verileri sona erdiyse ve budanmışsa kaldırılır. Günlük budamayı devre dışı bırakmak için bunu 0 olarak ayarlayın.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.oEmbedRequestReferrer" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Etkinleştirilirse, oEmbed verilerine her erişildiğinde yönlendirici bilgileri korunacaktır. Bu, gömülü medyanın nerede bahsedildiğini belirlemek için günlüklerde görüntülenebilir. Yönlendirici verilerini sonsuza kadar tutmak için 0 kullanın.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.onlineStatusTimeout" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bir kullanıcı sistemle etkileşime girdikten (bir bağlantıya tıkladıktan vb.) sonra 'çevrimiçi' olarak değerlendirilecektir. Burada belirtilen süre içinde sistemle tekrar etkileşime girmezlerse çevrimdışı olarak değerlendirileceklerdir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.pinterestShare" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu düğme, kullanıcılarınızın içeriğinizi herhangi bir Pinterest panosuna sabitlemesine olanak tanır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.pollMaximumResponses" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu, bir ankete yanıt olarak verilebilecek seçenek sayısını sınırlandıracaktır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.preRegAction" version_id="2020010" version_string="2.2.0 Alpha"><![CDATA[Etkinleştirilirse, misafirler desteklenen içeriği yazabilecek, ancak gönderilmeden ve herkese açık olarak görüntülenebilir hale gelmeden önce kayıt olmaları istenecektir. Çoğu durumda, izinler yeni kayıt olan bir kullanıcının yerleştirileceği grup veya gruplardan devralınmalıdır. Varsayılan olarak, bu "Kayıtlı" gruptur.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.preventDiscouragedRegistration" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[<a href="{link}">Caydırılan IP adreslerinden</a> gezinme yapan ziyaretçilerin yeni hesap kaydetmelerini engelleyebilirsiniz. Kaydın şu anda devre dışı olduğu konusunda bilgilendirileceklerdir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.privacyPolicyForceWhitelist" version_id="2001070" version_string="2.0.10"><![CDATA[<a href="admin.php?force-agreement/privacy-policy" target="_blank">Gizlilik politikası anlaşmasını zorlamayı</a> seçerseniz, burada listelenen rotalar zorla anlaşma sayfasına yönlendirilmeyi atlayacaktır. Rota yolu, ana forum dizini URL'nizden sonraki bir sayfaya olan URL'nin bölümüdür, örneğin forums/ veya pages/page-name/. Burada bir rota filtresi referansı vermeyin.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.privacyPolicyLastUpdate" version_id="2000631" version_string="2.0.6 Beta 1"><![CDATA[Son gizlilik politikası güncellemesinin Unix zaman damgası.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.privacyPolicyUrl" version_id="2000631" version_string="2.0.6 Beta 1"><![CDATA[Bu bağlantı altbilgide gösterilecek ve kullanıcılar kayıt sırasında politikayı kabul etmek zorunda kalacaktır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.profilePostMaxLength" version_id="2020570" version_string="2.2.5"><![CDATA[Bir profil mesajı veya yorumda olabilecek maksimum karakter sayısı. Bu değeri çok büyük ayarlamak veya tamamen devre dışı bırakmak performans sorunlarına neden olabilir ve önerilmez.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.pushKeysVAPID" version_id="2010010" version_string="2.1.0 Alpha"><![CDATA[Bu seçenek manuel olarak düzenlenemez. Yalnızca "enablePush" seçeneği aracılığıyla düzenlenir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.readMarkingDataLifetime" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Okundu işaretleme verilerinin (örneğin konular ve forumlar için) sürdürüleceği gün sayısıdır. Bundan daha eski veriler her zaman okunmuş olarak görülecektir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.redditShare" version_id="2010131" version_string="2.1.1 Beta 1"><![CDATA[Reddit paylaşım düğmesi, kullanıcılarınızın içeriğinizi doğrudan ve kolayca Reddit'te paylaşmalarına olanak tanır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.registrationCheckDnsBl" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Spam'i önlemeye yardımcı olmak için yeni bir kullanıcı kaydolduğunda DNS engelleme listelerinde IP adreslerini kontrol edin. StopForumSpam entegrasyonu etkinleştirilmemişse, Tornevall DNSBL kontrol edilecektir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.registrationDefaults" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Kayıt formunu kısa tutmak için birçok tercih gösterilmez. Bu seçenek, yeni kayıt olan kullanıcılar için varsayılan değerleri ayarlamanıza olanak tanır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.registrationSetup" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu temel seçenekler forumunuza yeni kayıtların temelini oluşturur.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.registrationTimer" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bir kaydın gönderilmeden önce alması gereken minimum saniye sayısını ayarlamak için bu seçeneği kullanın. Bu, spam kayıtlarını önlemeye yardımcı olabilir. Bu seçeneği devre dışı bırakmak için 0 kullanın.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.registrationWelcome" version_id="1050010" version_string="1.5.0 Alpha"><![CDATA[]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.reportIntoForumId" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Burada bir forum seçilirse, rapor merkezi devre dışı bırakılacak ve içerik raporlandığında bir konu açılacaktır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.romanizeUrls" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Seçilirse, bir URL'deki aksanlı ve Latin olmayan karakterler mümkünse Latin eşdeğerlerine dönüştürülecektir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.rootBreadcrumb" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Gezinti yolu listenizin 'kök'ü olarak hizmet verecek navigasyon öğesini belirtin.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.saveDrafts" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Etkinleştirilirse, taslaklar periyodik olarak sunucuya gönderilecek ve kullanıcıların mesajları üzerinde daha sonra çalışmaya devam etmelerine olanak tanımak için saklanacaktır. Bunu devre dışı bırakmak, bir cevap oluştururken yeni mesajların otomatik kontrolünü de devre dışı bırakacaktır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.searchMinWordLength" version_id="2030010" version_string="2.3.0 Alpha"><![CDATA[Bu, indeks tarafından aranabilen bir kelimenin minimum uzunluğudur. Varsayılan arama sistemiyle, bu MySQL tam metin minimum kelime uzunluğuyla (normalde 3) eşleşmelidir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.searchResultsPerPage" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.searchSuggestions" version_id="2030035" version_string="2.3.0 Beta 5"><![CDATA[Etkinleştirilirse, kullanıcılar yazarken arama önerileri görünecektir. Bu seçeneği etkinleştirdikten sonra, <a href="admin.php?tools/rebuild/#job-xf-searchrebuild">arama indeksini yeniden oluşturmalısınız</a>.<br />
<br />
<strong>Not:</strong> Bu özelliği etkinleştirmek, <a href="https://xenforo.com/solutions/#xfes" target="_blank">Gelişmiş arama</a> gibi arama önerilerini destekleyen yapılandırılmış bir arama kaynağı gerektirir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.selectQuotable" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu özellik, kullanıcıların tarayıcılarının metin seçim araçlarını kullanarak mesajların parçalarını alıntılamasına olanak tanır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.sendUnsubscribeConfirmation" version_id="2021470" version_string="2.2.14"><![CDATA[Seçilirse, e-posta istemcisi tarafından sağlanan "tek tıkla" işlevini kullanarak e-postalardan abonelikten çıkan bir kullanıcı, istek işlendikten sonra bir e-posta alacaktır.<br />
<br />
<strong>Not:</strong> Bu e-posta yalnızca abonelikten çıkma isteği HTTP uç noktası veya otomatik abonelikten çıkma işleme yoluyla otomatik olarak işlenirse gönderilecektir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.sharedIpsCheckLimit" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Aynı IP adreslerini kullanan diğer kullanıcılar kontrol edilirken, bu kontrol aramayı son X gün ile sınırlandırır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.shortcodeToEmoji" version_id="2010131" version_string="2.1.1 Beta 1"><![CDATA[Etkinleştirilirse, ortak <code>:short_code:</code> emojiye dönüştürülecek ve, desteklendiği yerlerde, siz yazarken öneriler görüntüleyeceğiz. Bir emoji ve gülen yüz aynı kısa kodu paylaşıyorsa, gülen yüz kullanılacaktır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.showEmojiInSmilieMenu" version_id="2010033" version_string="2.1.0 Beta 3"><![CDATA[Etkinleştirilirse, gülen yüz menüsü, özel gülen yüzlerinize ek olarak tüm emojilerin kategorilere ayrılmış bir listesini gösterecektir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.showMessageOnlineStatus" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Etkinleştirilirse, yazar şu anda çevrimiçiyse mesajlar bir simge görüntüleyecektir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.sitemapAutoRebuild" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu seçenek etkinleştirilirse, site haritası periyodik olarak otomatik yeniden oluşturulacaktır. Bu seçenek devre dışı bırakılırsa, site haritası yalnızca <i>Araçlar &gt; Önbellekleri yeniden oluştur</i> aracılığıyla manuel olarak yeniden oluşturulduğunda güncellenecektir. Mevcut site haritasına <a href="sitemap.php">sitemap.php</a> aracılığıyla erişilebilir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.sitemapAutoSubmit" version_id="2021470" version_string="2.2.14"><![CDATA[Bir site haritası oluşturulduğunda, bu seçenek etkinleştirilirse, güncellenmiş sürüm belirtilen arama motorlarına otomatik olarak gönderilecektir. {$url} otomatik olarak site haritası URL'niz ile değiştirilir. Bu seçenek etkinleştirilmezse, arama motorları site haritasını yalnızca robots.txt'de listelendiyse veya manuel olarak gönderdiyseniz bilecektir.<br />
<br />
<strong>Not:</strong> Çoğu arama motoru artık site haritası ping'lerini desteklememektedir ve bu seçenek kullanım dışı olarak değerlendirilmelidir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.sitemapExclude" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Belirli içerik türlerini site haritasından hariç tutmak isterseniz, bunu burada yapabilirsiniz. Bu ayardan bağımsız olarak, içeriğin site haritasında bulunabilmesi için misafire açık olması gerektiğini unutmayın.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.sitemapExtraUrls" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[İstenirse, normalde site haritasında yer almayacak ek URL'ler ekleyebilirsiniz. Her URL'yi ayrı satırlara yerleştirin. Bu URL'lerin forum URL'nizle eşleşmesi gerektiğini, yoksa dahil edilmeyeceklerini unutmayın. Kısmi URL'ler otomatik olarak mutlak URL'lere dönüştürülecektir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.spamDefaultOptions" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bunlar, spam temizleyiciyi çalıştırırken işaretlenecek varsayılan seçeneklerdir. Spam temizleyiciyi gerçekten çalıştıran kişi bu seçenekleri değiştirme fırsatına sahip olacaktır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.spamMessageAction" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu, spam temizleyici onlara karşı uygulandığında spam göndericilerin yaptığı mesajlara ne olacağını kontrol eder. İçeriğin görünümden kaldırılmayı desteklemiyorsa, bu ayardan bağımsız olarak kalıcı olarak silineceğini unutmayın.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.spamPhrases" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu ifadelerden herhangi biri bir mesaja girildiğinde, aşağıdaki eylem alınacaktır. Satır başına bir ifade girin. Herhangi bir kelime ile eşleşmek için * joker karakteri kullanabilirsiniz. Satıra / ile başlarsanız, satır düzenli ifade olarak değerlendirilecektir (örnek: /test/i).]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.spamThreadAction" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu, spam temizleyici onlara karşı uygulandığında spam göndericiler tarafından başlatılan konulara ne olacağını kontrol eder.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.spamUserCriteria" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Spam temizleyici yalnızca bu kriterleri karşılayan kullanıcılara karşı eylem yapmak için kullanılabilir olacaktır. Bu kriterlerden herhangi biri 0 (sıfır) olarak ayarlanırsa göz ardı edilecektir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.stopForumSpam" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.tagCloud" version_id="1050010" version_string="1.5.0 Alpha"><![CDATA[Etkinleştirilirse, en popüler etiketleri gösteren bir etiket bulutu, etiket arama sayfasında gösterilecektir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.tagCloudMinUses" version_id="1050010" version_string="1.5.0 Alpha"><![CDATA[Etiketler, en az bu kadar kullanılmadıkça etiket bulutunda gösterilmeyecektir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.tagLength" version_id="1050010" version_string="1.5.0 Alpha"><![CDATA[Bu, etiketlerin minimum ve maksimum uzunluğunu kontrol eder. Sınırı devre dışı bırakmak için 0 kullanın. Etiketler asla 100 karakterden uzun olamaz. Bu sınırlar yalnızca bir etiket oluşturulduğunda geçerlidir. Mevcut etiketler her zaman kullanılabilir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.tagValidation" version_id="1050010" version_string="1.5.0 Alpha"><![CDATA[]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.templateHistoryLength" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Şablon düzenleme geçmiş kayıtlarını koruyacak gün sayısı. Geçmişi asla kaldırmamak için 0 kullanın.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.termsLastUpdate" version_id="2000631" version_string="2.0.6 Beta 1"><![CDATA[Son şartlar ve kurallar güncellemesinin Unix zaman damgası.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.tosForceWhitelist" version_id="2001070" version_string="2.0.10"><![CDATA[<a href="admin.php?force-agreement/terms" target="_blank">Şartlar ve kurallar anlaşmasını zorlamayı</a> seçerseniz, burada listelenen rotalar zorla anlaşma sayfasına yönlendirilmeyi atlayacaktır. Rota yolu, ana forum dizini URL'nizden sonraki bir sayfaya olan URL'nin bölümüdür, örneğin forums/ veya pages/page-name/. Burada bir rota filtresi referansı vermeyin.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.tosUrl" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu bağlantı altbilgide gösterilecek ve kullanıcılar kayıt sırasında şartlar ve kuralları kabul etmek zorunda kalacaktır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.trendingContentHalfLife" version_id="2030031" version_string="2.3.0 Beta 1"><![CDATA[Trend içerik yarı ömrü, kaydedilen etkinliğin bugünkünün yarısı kadar değer kazandığı noktayı belirler.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.trendingContentWeights" version_id="2030031" version_string="2.3.0 Beta 1"><![CDATA[Trend içerik ağırlıkları, her metriğin toplam puana ne kadar katkı sağladığını belirler.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.tumblrShare" version_id="2010131" version_string="2.1.1 Beta 1"><![CDATA[Tumblr paylaşım düğmesi, kullanıcılarınızın sayfaları Tumblr'da paylaşmalarını sağlar.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.tweet" version_id="2010570" version_string="2.1.5"><![CDATA[Bu düğmeyi etkinleştirmek, ziyaretçilerinizin sayfaları X hesaplarını kullanarak kolayca paylaşmalarını sağlayacaktır.<br />
<br />
Ayrıca, gönderim düğmesini kullandıktan sonra ziyaretçilere önerilecek en fazla iki X hesabı belirtebilirsiniz. <a href="https://developer.x.com/en/docs/twitter-for-websites/web-intents/overview" target="_blank">Daha fazla bilgi...</a>]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.unsubscribeEmailAddress" version_id="2030031" version_string="2.3.0 Beta 1"><![CDATA[Abonelikten çıkma isteklerini e-posta yoluyla almayı seçerseniz, burada tanımlanan e-posta adresi bu e-posta isteklerini alacaktır.<br />
<br />
<b>Not:</b> Aşağıdaki "Otomatik abonelikten çıkma e-posta işleyici"yi etkinleştirmedikçe, sizin için bunu yapacak bir üçüncü taraf hizmeti kullanmıyorsanız, bu tür e-postaları manuel olarak kontrol etmek ve işlemek tamamen sizin sorumluluğunuz olacaktır. Otomatik seçeneği etkinleştirirseniz burada bir değer gereklidir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.unsubscribeEmailHandling" version_id="2030031" version_string="2.3.0 Beta 1"><![CDATA[Giden e-postaya, destekleyen istemcilerin kullanıcının e-postalardan abonelikten çıkmasına izin verecek belirgin bir seçenek görüntülemesini sağlayan bir <code>List-Unsubscribe</code> başlığı eklenip eklenmediğini kontrol eder. Varsayılan olarak HTTP seçeneğini öneriyoruz. Burada e-posta onay kutusunu seçerseniz, aşağıdaki "Abonelikten çıkma e-posta adresi" seçeneğinde işlenecek abonelikten çıkma isteklerini alacak bir e-posta adresi sağlanmalıdır.<br />
<br />
<strong>Not:</strong> E-posta seçeneğini seçerseniz, aşağıdaki "Otomatik abonelikten çıkma e-posta işleyici" seçeneğini etkinleştirmediğiniz sürece posta kutusunu izlemek ve abonelikten çıkma isteklerini manuel olarak işlemek sizin sorumluluğunuz olacaktır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.upgradeCheckStableOnly" version_id="2010010" version_string="2.1.0 Alpha"><![CDATA[Yükseltmeleri kontrol ederken, varsayılan olarak yalnızca kararlı yükseltmeleri arayacağız. "Desteklenmeyen" yükseltmeleri de dahil etmek için bu kutunun işaretini kaldırın.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.urlToEmbedResolver" version_id="2030010" version_string="2.3.0 Alpha"><![CDATA[Bir mesaja dahili bir URL eklendiğinde, otomatik olarak gömülü zengin bir önizlemeye dönüştürülebilir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.urlToPageTitle" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu etkinleştirildiğinde, bir mesajın içinde bir URL kullanılırsa ve yazar tarafından bir başlık verilmemişse, mümkün olduğunda bağlantılı sayfanın başlığı alınacak ve onun yerine kullanılacaktır.<br />
<br />
Bir format belirtmek için yukarıdaki metin kutusunu kullanın. <b>{title}</b> alınan sayfa başlığıyla değiştirilecek ve <b>{url}</b> orijinal URL ile değiştirilecektir. Hiçbir format girilmezse, başlığın kendisi görüntülenecektir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.urlToRichPreview" version_id="2010037" version_string="2.1.0 Beta 7"><![CDATA[Bir mesaja bir URL eklendiğinde, başlık, açıklama ve görsel gibi bağlantı içeriklerinin zengin bir önizlemesini görüntülemek için otomatik olarak "açılabilir".]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.useFriendlyUrls" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu seçeneği etkinleştirirseniz, sistem tarafından oluşturulan bağlantılar "index.php?" içermeyecektir. Ancak bunu etkinleştirmek için mod_rewrite mevcut olmalı ve uygun bir .htaccess dosyası (veya web sunucunuzun eşdeğeri) yerinde olmalıdır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.userBanners" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.userMentionKeepAt" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[@ karakteri, kullanıcı bahsetmelerini başlatmak için kullanılır. Bu seçenek devre dışı bırakılırsa, başarılı kullanıcı bahsetmeleri bu karakteri kaldıracaktır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.userTitleLadderField" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[<a href="admin.php?user-title-ladder/">Kullanıcı başlık merdiveni</a>, insanların merdivene nasıl çıkacağını belirlemek için bu alanı kullanacaktır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.usernameChangeRecentLimit" version_id="2020010" version_string="2.2.0 Alpha"><![CDATA[Bir kullanıcı adı değiştirildiğinde, değişiklik kullanıcının profilinde gösterilecek ve değişiklik bu seçeneğe göre artık "yakın zaman" olmayana kadar önceki kullanıcı adı görünür olacaktır. Moderatörlerin tam kullanıcı adı değişiklik geçmişlerini görebileceğini unutmayın. Kullanıcılar kendi tam kullanıcı adı değişiklik geçmişlerini görebilirler. Kullanıcı adı değişikliklerini herkese açık olarak göstermeyi devre dışı bırakmak için bunu 0 olarak ayarlayın.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.usernameChangeRequireReason" version_id="2020010" version_string="2.2.0 Alpha"><![CDATA[Etkinleştirilirse, kullanıcıdan bir kullanıcı adı değişikliği talep ederken bir sebep sağlaması istenecektir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.usernameChangeTimeLimit" version_id="2020010" version_string="2.2.0 Alpha"><![CDATA[Kullanıcılar, kullanıcı adı değişiklikleri arasında bu kadar gün beklemek zorunda kalacaktır. Bu 0 olarak ayarlanırsa, kullanıcılar istedikleri kadar sık kullanıcı adlarını değiştirebilirler.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.usernameLength" version_id="2020010" version_string="2.2.0 Alpha"><![CDATA[Bu, kullanıcı adlarının minimum ve maksimum uzunluğunu kontrol eder. Sınırı devre dışı bırakmak için 0 kullanın. Kullanıcı adları asla 50 karakterden uzun olamaz.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.usernameReuseTimeLimit" version_id="2020010" version_string="2.2.0 Alpha"><![CDATA[Bu, bir kullanıcının başka bir kullanıcı tarafından son kullanılmış bir kullanıcı adı seçebilmesi için ne kadar beklemesi gerektiğini kontrol eder. Bu özelliği devre dışı bırakmak için bunu 0 olarak ayarlayın.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.usernameValidation" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.viewCounts" version_id="2030034" version_string="2.3.0 Beta 4"><![CDATA[Bu seçenekler, konular gibi içerikler için görüntülemelerin nasıl sayılacağını etkiler. Sayfa düğümleri, ekler veya proxy üzerinden geçen görseller için görüntüleme sayısını etkilemezler.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.watchAlertActiveOnly" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Etkinleştirilirse, izlenen içerik uyarıları ve e-postaları yalnızca belirtilen gün sayısı içinde ziyaret etmiş kullanıcılara gönderilecektir. Bu, büyük veya çok aktif kurulumlarda performansı artırabilir.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.webShare" version_id="2020032" version_string="2.2.0 Beta 2"><![CDATA[Desteklenen cihazlarda, bu düğme tarayıcının web paylaşım istemini açacak ve kullanıcıların geçerli sayfayı diğer uygulamalarla paylaşmalarına olanak tanıyacaktır.]]></phrase>
  <phrase title="option_explain.whatsAppShare" version_id="2000036" version_string="2.0.0 Beta 6"><![CDATA[Bir kullanıcı bu düğmeye tıkladığında WhatsApp, mevcut sayfa URL'sini ve başlığını paylaşacak kullanıcıların listesini açacaktır.]]></phrase>
  <phrase title="option_group.acp" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Yönetici kontrol paneli]]></phrase>
  <phrase title="option_group.alerts" version_id="2010010" version_string="2.1.0 Alpha"><![CDATA[Kullanıcı uyarıları ve bildirimleri]]></phrase>
  <phrase title="option_group.appearance" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Görünüm]]></phrase>
  <phrase title="option_group.attachments" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Ekler]]></phrase>
  <phrase title="option_group.basicBoard" version_id="2020010" version_string="2.2.0 Alpha"><![CDATA[Temel seçenekler]]></phrase>
  <phrase title="option_group.boardActive" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Forum aktif]]></phrase>
  <phrase title="option_group.censoringOptions" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Sansürleme]]></phrase>
  <phrase title="option_group.debug" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Hata ayıklama seçenekleri]]></phrase>
  <phrase title="option_group.discourager" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Kullanıcı caydırma ve disiplin]]></phrase>
  <phrase title="option_group.discussionOptions" version_id="2030037" version_string="2.3.0 Beta 7"><![CDATA[Konular, tartışmalar ve doğrudan mesajlar]]></phrase>
  <phrase title="option_group.emailOptions" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[E-posta seçenekleri]]></phrase>
  <phrase title="option_group.imageLinkProxy" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Görsel ve bağlantı proxy'si]]></phrase>
  <phrase title="option_group.logging" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Günlük seçenekleri]]></phrase>
  <phrase title="option_group.mediaEmbedding" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Medya gömme]]></phrase>
  <phrase title="option_group.messageOptions" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Mesajlar]]></phrase>
  <phrase title="option_group.newsfeed" version_id="2030010" version_string="2.3.0 Alpha"><![CDATA[Haber akışı]]></phrase>
  <phrase title="option_group.nodeList" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Düğüm & forum listesi]]></phrase>
  <phrase title="option_group.performance" version_id="2020010" version_string="2.2.0 Alpha"><![CDATA[Sistem ve performans]]></phrase>
  <phrase title="option_group.pwa" version_id="2020010" version_string="2.2.0 Alpha"><![CDATA[PWA seçenekleri]]></phrase>
  <phrase title="option_group.searchOptions" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Arama seçenekleri]]></phrase>
  <phrase title="option_group.seo" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Arama motoru optimizasyonu (SEO)]]></phrase>
  <phrase title="option_group.serviceProviders" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Harici hizmet sağlayıcıları]]></phrase>
  <phrase title="option_group.sharing" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Paylaşım]]></phrase>
  <phrase title="option_group.sitemap" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[XML site haritası oluşturma]]></phrase>
  <phrase title="option_group.spam" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Spam yönetimi]]></phrase>
  <phrase title="option_group.stats" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[İstatistikler ve metrikler]]></phrase>
  <phrase title="option_group.tagging" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[İçerik etiketleme]]></phrase>
  <phrase title="option_group.users" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Kullanıcı seçenekleri]]></phrase>
  <phrase title="option_group.usersAndRegistration" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Kullanıcı kaydı]]></phrase>
  <phrase title="option_group_belongs_to_disabled_addon" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu seçenek grubunun ait olduğu <em>{addon}</em> eklentisi şu anda devre dışı.<br />
<br />
<em>{addon}</em> eklentisini <a href="{link}">kurulu eklentiler listesinden</a> etkinleştirebilirsiniz.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.acp" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Yönetici kontrol panelinin kendisiyle ilgili çeşitli seçenekleri içerir.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.alerts" version_id="2010010" version_string="2.1.0 Alpha"><![CDATA[Bireysel kullanıcıları etkileyen olaylar gerçekleştiğinde, bu sistem aracılığıyla uyarılırlar. Desteklenen bir cihaz kullanıyorsanız, uyarılar doğrudan cihaza anlık bildirim olarak gönderilebilir. Büyük miktarda uyarı oluşturulduğundan, bunlar veritabanından periyodik olarak budanır.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.appearance" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu seçenekler sitenizin ziyaretçilerinize nasıl görüneceğini kontrol eder.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.attachments" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Ekler, mesajlarla birlikte foruma yüklenen dosyalardır.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.basicBoard" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.boardActive" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Forumunuzu burada açıp kapatabilirsiniz.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.censoringOptions" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Kullanıcı tarafından oluşturulan metin, burada tanımladığınız sansür kurallarına tabi olacaktır.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.debug" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu seçenekler yalnızca XenForo geliştiricileri tarafından doğrudan değiştirilmek üzere tasarlanmıştır.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.discourager" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA['Caydırıcı', 'caydırılmış' kullanıcıların gezinme deneyimini olabildiğince sinir bozucu hale getirmeyi amaçlayan ve onların pes edip ayrılmalarını hedefleyen bir sistemdir.<br />
<br />
Bir kullanıcıyı 'caydırılmış' moda alabilirsiniz, kullanıcı profilini düzenleyerek veya bir IP adresi veya IP adres aralığını caydırarak.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.discussionOptions" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Mesajlar bir tartışma kapsayıcısı içinde bulunur ve bunlarla ilgili seçenekler burada bulunabilir.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.emailOptions" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.imageLinkProxy" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Gönderilen bağlantıları ve görselleri proxy'leme ve günlüğe kaydetme sistemini kontrol eder]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.logging" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Hangi verilerin kaydedildiğini ve ne kadar süre tutulduğunu kontrol eden seçenekler.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.mediaEmbedding" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Videolar, ses klipleri ve sosyal medya içeriği gibi harici medyayı gömme ile ilgili ayarları içerir.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.messageOptions" version_id="2030037" version_string="2.3.0 Beta 7"><![CDATA[Buradaki seçenekler, kullanıcılar tarafından sisteme gönderilen mesajları kontrol eder, konulardaki mesajlar, profil mesajları, doğrudan mesajlar vb. dahil.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.newsfeed" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Haber akışı veya etkinlik akışı, kayıtlı üyelerinizin yaptıklarının sürekli güncellenen bir günlüğüdür ve diğer ziyaretçiler tarafından geriye dönük olarak görüntülenebilir. Haber akışını yalnızca takip ettiğiniz kullanıcılara veya tek bir kullanıcıya filtrelemek mümkündür.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.nodeList" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Düğüm ve forum listesi, XenForo'nun forumları ve sayfaları için birincil navigasyon yapısıdır.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.performance" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Buradaki seçenekler, sitenizin performansını ince ayar yapmak için sistemleri kapatmanıza veya ince ayar yapmanıza olanak tanır.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.pwa" version_id="2020032" version_string="2.2.0 Beta 2"><![CDATA[Bu grup, PWA kurulum yardımcısında gösterilecek seçenekleri kontrol eder.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.searchOptions" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu seçenekler, mesajların ve diğer içeriklerin aranmasına olanak tanımak için XenForo'da yerleşik olan arama sisteminin davranışını kontrol eder.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.seo" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Burada çeşitli bağlantı oluşturma ve içerik görüntüleme seçeneklerini ayarlayabilirsiniz.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.serviceProviders" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bazı işlevler için XenForo, üçüncü taraf hizmet sağlayıcısına teslim eder. Burada kullanılan varsayılanların bazılarını değiştirebilirsiniz.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.sharing" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu seçenekler XenForo'nun paylaşım özelliklerini kontrol eder.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.sitemap" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Bu seçenekler, XML site haritasının nasıl oluşturulacağını ve arama motorlarına nasıl gönderileceğini kontrol etmenize olanak tanır. Site haritası, sitenizin arama motoru indekslemesini hızlandırmak için kullanılabilir.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.spam" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Spam temizleyici ve önleme sistemleri için varsayılan seçenekler burada bulunur.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.stats" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.tagging" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Etiketlerin içeriğe nasıl uygulanabileceğini kontrol eden seçenekler.]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.users" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[]]></phrase>
  <phrase title="option_group_description.usersAndRegistration" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[]]></phrase>
  <phrase title="option_group_ids_must_be_unique" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Seçenek grubu ID'leri benzersiz olmalıdır. Belirtilen ID zaten kullanılıyor.]]></phrase>
  <phrase title="option_id" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Seçenek ID]]></phrase>
  <phrase title="option_ids_must_be_unique" version_id="0"><![CDATA[Seçenek ID'leri benzersiz olmalıdır. Belirtilen ID zaten kullanılıyor.]]></phrase>
  <phrase title="option_match_regular_expression" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Seçenek eşleşme düzenli ifadesi]]></phrase>
  <phrase title="option_tag_contains_unexpected_child_element" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Seçenek etiketi beklenmeyen bir alt öğe içeriyor.]]></phrase>
  <phrase title="optional" version_id="1000016" version_string="1.0.0 Alpha 6"><![CDATA[İsteğe bağlı]]></phrase>
  <phrase title="optional_components" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[İsteğe bağlı bileşenler]]></phrase>
  <phrase title="optional_url_to_homepage_or_information_page_for_this_application" version_id="2030010" version_string="2.3.0 Alpha"><![CDATA[Bu uygulama için ana sayfa veya bilgi sayfasına isteğe bağlı bir URL. Kullanıcılar uygulama adına tıkladıklarında buraya yönlendirilebilirler.]]></phrase>
  <phrase title="optionally_describe_trophy_and_criteria_user_needs_to_award" version_id="1000016" version_string="1.0.0 Alpha 6"><![CDATA[Kupayı ve kullanıcının kupa kazanması için karşılaması gereken kriterleri isteğe bağlı olarak açıklayın.]]></phrase>
  <phrase title="options" version_id="1000015" version_string="1.0.0 Alpha 5"><![CDATA[Seçenekler]]></phrase>
  <phrase title="options_for_choice_fields" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Seçim alanları için seçenekler]]></phrase>
  <phrase title="options_for_text_fields" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Metin alanları için seçenekler]]></phrase>
  <phrase title="options_groups" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Seçenek grupları]]></phrase>
  <phrase title="or_click_here" version_id="2000034" version_string="2.0.0 Beta 4"><![CDATA[Veya buraya tıklayın]]></phrase>
  <phrase title="or_enter_payment_details_manually" version_id="2010270" version_string="2.1.2"><![CDATA[Veya ödeme ayrıntılarını manuel olarak girin]]></phrase>
  <phrase title="or_separator" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[veya]]></phrase>
  <phrase title="order_by" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Şuna göre sırala]]></phrase>
  <phrase title="ordered_by" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Sıralayan]]></phrase>
  <phrase title="ordered_list" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Sıralı liste]]></phrase>
  <phrase title="other" version_id="1000016" version_string="1.0.0 Alpha 6"><![CDATA[Diğer]]></phrase>
  <phrase title="other_currencies" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Diğer para birimleri]]></phrase>
  <phrase title="other_devices_trusted_disable_desc" version_id="1050010" version_string="1.5.0 Alpha"><![CDATA[Diğer cihazlar şu anda güveniliyor. Bu cihazlardan iki adımlı doğrulamayı tamamlamanız istenmeyecektir. Güvenilen bir cihaza erişiminizi kaybettiyseniz, bu cihazlara güvenmeyi durdurmanız önerilir.]]></phrase>
  <phrase title="other_languages" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Diğer diller]]></phrase>
  <phrase title="other_participants" version_id="2000010" version_string="2.0.0 Alpha"><![CDATA[Diğer katılımcılar]]></phrase>
  <phrase title="other_using_custom_css_class_name" version_id="1010010" version_string="1.1.0 Alpha"><![CDATA[Diğer, özel CSS sınıf adı kullanarak]]></phrase>
  <phrase title="otherwise_insert_into_moderation_queue" version_id="1000036" version_string="1.0.0 Beta 6"><![CDATA[Aksi takdirde, mesajlar moderasyon kuyruğuna yerleştirilecektir.]]></phrase>
